係香港讀物理可以做乜？

讀完Master可以做乜？

申請老綜

Sir

警犬

天文台

物理學家

高智能罪犯。

有無local phy grad 講下而家搵緊幾多人工？
幾時grad, 做緊乜工, 幾錢人工？

做緊medical ai

鳳凰

去ive讀n展

可以大學果時打下飛機覺得自己logic勁過人
不過畢業出到社會比人當狗咁撚

IBank?

去美國做科研

神探伽利略

讀PhD

看更

自稱物理學專家

有冇發覺出到黎社會原來自己先係無logic果個

掃地
保安

認真人工高又關事
不過依家競爭依家有d大
有偉大嘅城大核子工程出黎爭飯食
如果讀得掂的話

泥水佬

伽利略

14 grad,補習，30k

physics已經比較多出路
chem嗰d真係咪撚提

物業管理

啱，有frd做緊Swire

去physical 做健身教練

咁讀完物理可以再讀乜野駁埋一齊搵飯食？

物理專才

識貨medical physicist 好鬼好做

我係meadical artificial intelligence, startup來

同行？ 做咩device?

記得有巴打喺美國玩AI
好似幾fat fat
不過佢讀埋phd

唔係一定要去外國讀Med phy？
香港讀master in phy有冇機會做？

三大物理2nd up表示絕對同意

你可以由assistant 做起，搵醫院
例如呢個

利申:非浸院打手

我係07三大物理grad，如果你數學好，做老師好吃香，因為香港讀物理多數麻麻，而數好物理麻麻，但而家攪stem，你識哂兩科，學校一定比你攪，但冇科主任要孭stem過唔去。我大部分朋友做電腦，勁果批做計量金融，第二批做ML，呢兩科特點係就算你本科的數都未必踩到咁深，要數好又解到現實問題真係要物理grad。我地有幾個做左期指trader，有d做生意，有d教書。

留名

想知多d med phy嘅嘢 有冇巴打share下？
Ug 係咪要再讀master?

Professor king

要，可以睇我上面條link
非同行但係行頭比較窄，入到有機會相認
到時等你請食飯

17 grad IT 狗 25k

點樣可以入行做期指trader

surgical robotic 的ai planning system

Pure maths PhD

做緊assistant prof.

做學是學非

Minimum 2 years of relevant experience

都冇做過點會識

first hon
乞食中

真係有料到轉行做it保平安
好多物理低端人口都係做it, 講緊2nd low/3rd hon班廢柴

天文台科學主任

讀master med Phy幫人醫cancer

搵工呢啲experience 唔洗理架，HR廢話黎。Apply 完in 完佢決定你experience 夠唔夠諗請唔請，唔係你決定，上堂學野，上莊做嘢都可以係experience。經驗唔夠咪見工熱誠搭救lor

Ching 想知啲咩

Da Vinci 嗰類定surgical guidance?

成日都覺medical AI 會愈來愈好撈

簡單講，你開個戶口炒，一個月正數就叫入左行了，朋友係07開始炒開正股，之後幾年用big data去develop唔同algorithm 做trade。其實成件事好物理，觀測，假想，驗證。當然你要接受有一日條form唔得，證偽上的工夫係物理佬比數佬優勝的地方，所以我地較貼地。再詳講，可以講好耐，堅有興趣可以睇一本叫投機者的撲克，朋友話佢in人入行其中一個問題係問佢睇完有咩感想，睇得明就好有機會成功。

好嘅 讀PhD, 做吓唔同領域研究，入大行做計量金融，做天文台
普通嘅 做補習做老師做IT都搵到餐食

數理能力去到邊都係transferable
分別就只係溝通能力，心態同運氣姐

image assisted surgical guidance

開新project問政府拎grant都幾易

當你件product真正幫到人果下，就會覺得以前讀書咁辛苦無白費

pure physics d 野成日覺得太離地

當年我班同學仔已經冇一個留係學術界，讀完PHD都已經去金融界同IT界揾食，不過學我一個grad就比人請左去炒債卷的師兄咁講，你有咁上下思維理解到pure physics 的東東，仲可以打開缺口做研究，去到用數揾錢的地方唔會撈唔掂，至少果班本科金融，本科BBA要企開一便先。

而家做ML，又好似差唔多境況。當然若果入物理又冇咩慧根的都有，我個界有一個選港者，兩個做人妻，其餘去教書都唔會揾唔到飯食。

physics人數底好,modeling generally好過math人, 其實做AI ML 果類工係香港真係好岩

本身都想報medical physicist,點知一玩過machine learning返唔到轉頭,做medical 呢個area呢個真係連原來玩開ML果班友pick up要都少少時間,所以做返同field基本上無對手咁滯

Ching 小弟新入行搞ML 補緊programming 同statistics 想了解下唔同範疇既machine learning 有咩特別要學既野 求指點下

大概咩人工，前景係點

不如分享下點入行? 有physics degree就得?

打桌球

真係同行

不過唔係做product development

物理治療師

人工唔知點答你，又唔知你年資能力面試表現係點，每個人際遇唔一樣

前景嘅話，近年多醫院起，需求比較大，周圍都請緊人。工作性質上比較穩定，有時出Site 可以射波

如果你想搵返物理有關嘅工，性質上真係唔錯。

你自問一日可以花到1到2小時睇code,睇新paper, 睇doc, 你先講真係想繼續行ML條路

公司請緊人,但要有solid background

有心做medical ai既你要搵BME/ medical school professor,仲要show到你有ability做到呢個topic

點樣show?最易既方法係你真係落手寫個ML algo,做d 簡單classification task, upload上github, 搵prof果陣present你d past work俾佢睇

無related experience淨係讀phy底入行機率好底

比如話初入行(assistant)咩價位，五年後咩價位呢？會升到上med phy？定好多人assistant退休？
多唔多OT？work life ba唔balance
英文要求高唔高？
同埋堅物理相關 ？我見另一間assistant反而寫要求engine畢業，但med phy就master in physics。

Sorry，好多問題
利申：畢業做咗幾年非物理嘅工

其實有咩方法可以淺白咁同個客解釋Machine Learning 原理 , 次次佢問起我都凈係一句話個algorithm可以做到呢樣嗰樣帶過

你同佢講ML係同你做分類既algo之類應該就ok

有能力無人賞識都死得啦
際遇都好重要

前面嗰啲我答你唔到，我都係工作上識佢哋先知多啲。私院assistant II 好似 二萬幾起跳， physicist 唔知。

至於物理相關，俾個例子你，有啲專做radiation equipment 嘅，要度一間房個醫生用equipment 食幾多dose，equipment 啱唔啱要求，做下test， 計下數，plot 下chart ，打下report 咁。

研究Bosonic string theory

有牌physicist 40k, 之前有2年residence 都35K打上 (HA計)

一年請極少人,極多人in, 好多都去左外國讀master/ phd in medical physics

UG點解要EE/MAE/BME底係因為實際工作係manage d MRI, CT之類,仲有一邊係radiothreapy, 都係睇機call 廠做維修

公立就養和,有assistant位,都係一樣工作,有牌先可上正位

咁講法都好大競爭 隨時讀完個master都未必做到

係咪一定要外國讀master in med phy?

綜援領取師

我有fd讀local bme 同 physics master, 但board入面有少少人脈有referral letter, priorty高過外國taught master

大架
理論上城大核子工程先係同medical physicist最關事
不過讀d人咩料唔駛講

入面仲有幾個field
radiotherapy應該比較大忽d 但入到去要補返anatomy同pathology底
x ray equipment就比較engine d做qa 多

睇code同paper都無咩問題平時都有睇開
另外想問下 商業主流係咪用tensorflow為主？定係會用更加low level既framework?

TF 可以好low level, 亦有keras 之類high level package

Local ug phy + local master phy 有無機？

咁講assistant未必有得升…
Assistant頂薪三萬幾唔多吸引喎
但直接physicist又唔夠料考

意外

絕地帽士

港大有科master MMedSc有得專係medical physics

有教radiotherapy/brachytherapy 但唔知內容夠唔夠外國好

Medical Science 同Medical Physics好似兩樣野黎?

睇左City 個nuclear engineering個youtube intro 好L屈機踩埋過Physics個邊, 咁City 本身個Physics programme係咪可以執7左佢

香港咁多間大學邊間physics既質素最高?

中大?

核工16分

係遠超第二嘅科大

中大physics勁？
佢個網站好19 wo
好似HKU勁好多，有冇人實質講下？

你睇個網就決定到高低?

因為中大physics放好少resource去pr咋

你睇下syllabus就知

三大有，垃圾Cityu master phy嘅話一年大概一個

City nre讀啲野好垃圾
Year3之前啲野都係general engine

Cityu 有physics master咩？
邊間大學master phy易入d？
好似得中大有Msc phy, 其他全部都係mphil, 中大難唔難入？

但係nre好似乜春都做得，intro話可以做medical physicist，起碼勁過cityu過applied physics

做老師 做耐啲得閒就去大學講下talk
再得閒啲就去參加下外國啲研討會
去到老啦退休啦
就做番個全職廢老
日日就係到講經話自己以前點巴閉有幾叻讀物理👌🏻

聽過唔少I banker/trader都物理出身

mphil定msc? gpa?
成績ok 去ibank

講得有啲濕鳩，ug city physics 再其他地方補master

利伸聽lecturer 講

讀得勁咪係囉

年年都係啲唔過2嘅Y1入去

Cu勁好多

咁點知一個人有無天份讀物理？

其實係有個表弟話想master讀物理，成家都覺得佢曬錢，讀左都賺唔到錢想說服佢唔好曬時間讀，佢大學已經讀左物理但最後都轉左行再讀商，雖然撈得唔咁好但都搵到餐飯食都叫成功轉左行，而家突然話想讀返phy都有d擔心
應該點同佢講好⋯

讀書對佢嚟講可能係娛樂呢。
你哋拎錢去玩，佢都係拎錢去玩(讀書)姐。

如果拎嚟當事業投資就

physics master一定唔係曬錢

讀大學學為賺錢其實個層次真係好低，有心讀physics未必搵到大錢，但收人一定唔差

即係搵唔到錢啦

搵到，只不過你唔係嗰班人。Elon Musk 都係讀Bsc in Physics 仲要冇master 咪一樣有錢玩火箭。

治療

CU master physics 難唔難入?
洗唔洗考入學試interview?

做維修

master 係taught 定 MPhil
taught 係公厠
MPhil 三大req. second hon division I or above.

佢話想報taugh, 咁係咪即係入硬?

正常如果表現到你有心讀，係。
一般轉行先讀taught master
本身Bsc in physics 讀嚟高不成低不就

神人讀咩都神架啦。佢唔讀physics走去讀其他科一樣咁勁架啦

物理學家
物理學教畜

所以廢人讀咩都廢，你唔讀physics走去讀其他科一樣乞食架啦。
大學包生仔咩。

咁依啲講general，有啲科唔會發達但會穩定。
Physics擺明就唔係揾錢科目，係興趣科目。
所以當興趣讀無問題，但當揾錢就算吧啦(至少係香港係咁)。
至於神人真係讀咩都得。

你要穩定嘅話咩科都得啦，公務員，文員仔，警察又唔睇你Degree
當老闆傻架咩。除非你係老闆個仔，唔係嘅話穩定，冇壓力同高人工係三選二架。
Physics 有lab 低壓力，穩定，低人工
I bank/Sales/其他專業 高壓力，穩定，高人工
創業/startup 低壓力，唔穩定，高人工
食粥食飯自己揀
唔通你自己俾個Degree 限死瀨個Degree

我表達得唔好啦，我嘅穩定係指包埋一份唔太低嘅人工。
由頭到尾都無瀨個degree，事實上我做緊嘅工都唔關physics事。但如果讀physics作為事業投資係香港真係無咩用。
一個科目值唔值得讀，都要睇個人嘅目的。
我當初係為興趣讀physics，所以我無後悔。
但樓主分明係以賺錢角度去問依件事，咁當然唔值得讀。

07 HKU PHY GRAD

講專業教得好一定係中大，HKU班prof唔會帶學生，坦白講，入得兩大都係自己睇書自學，prof冇教學技巧。我當年成績接近first hons ，有幸跟prof做final year project，基本上我日日返lab已經最勤力，prof除左開會同我主動去問之外冇同我講過一句野，咁就12credits 攞B。

同我中學時數學資優到中大見的prof係兩個層次，雖然我中學雞幫唔到佢研究，但中大prof都會教我點睇書，點思考，點走數研的路。

Sorry 追miss 咗樓主表弟嗰句

其實好多人讀完商科都係搵萬幾，加上商科做得嘅工多數physics 都做得，但係有好多工physics 做得商科唔做得，變相physics 搵工其實多咗選擇。

就算讀physics 真係低啲人工，為咗幾千人工你逼佢轉科做唔鍾意做嘅野真心會憎樓主一世。

愛都冇得做

覺得上面d工種有d離地 medical physicist, ai ,ml, ibanker 到底有幾多個phy grad 可以做到?
ust phy 1st hon grad, 好彩有 minor cs可以做it狗 ,唔係屎都無得食

眼見好多同學讀完taught master搵唔到工, mphil就只係係大學做翻assistant

其實依家創科AI ml 真係好缺人，唔識咪一路做一路學，最多咪見工畀人壓價，唔明有幾離地。

讀完phy可以做ai ml? 還是要繼續讀

我老闆同我講過其實好多創科睇你有冇心機stay 喺一間公司/呢行發展而唔係個Degree。如果你會stay 而公司又需要嗰個技能，你白紙一張佢都會俾resources 去train 你。香港行頭又細，做咗幾年有training有經驗同行識你理得你當初咩degree 咩。

不過唔知佢係咪水我stay 耐啲

AI同ML physics真係幾岩,因為食正modeling, linear algebra同differential geom, 呢幾樣野數學系都未必個個專精

但physics先天缺點係少教programming (其實有科computational physics, 要學distributed computing同GPU), 如果有心玩AI/ML要自修返python,最好學埋C++

medical imaging AI更加係physics人專長,香港都有幾間公司仔做緊,但請人真係要求你起碼真係落手打過最少tutorial d example code先

做霍金咬老綜

畢咗業十幾年，呢家講搵工係唔係都係科大畢業最難

係

唔係香港讀，不過我之前個class既grad唔計留academic既通常都係入bank做trader/risk/quant多， management consulting 都會中意phy底既人，其實physics d skills set係幾好用

我之前間u個physics course有差唔多4成係computing (mainly python&c++), thesis係做about aiml, 係真係好岩physics撚，好多人都會去讀個msc in ml/ai 之後去us做野

當年偉大的HKU科computational physics係教人用fortran寫二次方程式解題，用labview拉左拉右叫programming ，易到我嬲，唔知今時今日有冇進步？

當年都唔明點解physics教fortran,實際上係歷史原因無得唔教

教咩language 冇咩所謂，雖然labview真係接受唔到，今時今日d中學生內容唔知有冇改 。

講真language transit唔難，我而家熟C++，要轉R或python 唔洗一個星期。

Bachelor有幾多個會做到？門檻都未必到

老師

畢左業差唔多8年, 咩都唔記得曬, 仲可以點讀返?

外國physics都算係神科黎
香港就算啦, 無人想請個DSE得4既入ibank

拍學是學非

assistant 私院先有，養和起薪好似兩萬幾，始果你表現好會俾你考牌，考到就可以升做physicist
med phy算係幾work life balance，坐office對電腦多，有時要去睇機（eg:放射治療機）做qa
人工跟政府point跳，所以比較穩定。resident起薪宜家大約43000，考完牌頂薪10萬幾
入行最基本係master degree，最好當然係med phy master，med imaging/biomed eng都得，但當然無咁好。若果讀左相關嘅phd好大機會入到行（eg: radiotherapy)

利申：做緊med physicist，考完牌

巴打直接做physicist ？
好勁
我其實有MSc，但唔係physics

攪Startup。個core tech. 用ai 同robotics 做synthetic biology。

利申：以前讀PhD 做Biophysics 同matetial。

而家HKU Physics 有科machine learning。

Fortran 都有用，PhD 用Fortran 做particle interaction simulation。

applied phy 出路：semiconductor r&d, data scientist.
pure phy: theorist, AI, Astro, nuke scientist, etc.

我係ug physics然後msc med phy，之後入行。assistant係公院無，所以通常都係直接做

係外國physics幾吃香，點解你會覺得門檻未到？
Quant可能難d不過我個class之前都有10個左右係bsc->quant, phd就仲多， trading/risk/consulting個d就門檻唔高

讀哲學又可以做乜

岩岩睇個course list，揾唔到ML喎，睇下睇下原來課程同十年前差唔多，係多左科modelling。其實fortran無咩問題，反正深入左一隻language transit 去第二隻一兩星期搞掂。 但內容實用一d就好了。

學是學非

如果ug radiotherapist 有冇可能做到assistant

有可能，我識有人做radiotherapist讀msc後轉做physicist

巴打我而家都讀緊MSc Med Phy
黎緊想做Med Physicist
介唔介意留個telegram傾？

睇個份document 全港 physicist係咪得6x個?
Btw樓主識唔識ricky chau